## Web в Java

* Java Servlet API - стандарт работы с HTTP-протоколом в Java
* `HttpServlet` - абстрактный класс, который содержит базовые методы для обработки HTTP-запросов. 
Необходимо переопределить каждый из этих методов, если вам нужна соответствующая реакция.
* `WAR (web archive)` - Java-приложение, содержащее дескриптор развертывания и набор сервлетов.
* Дескриптор развертывания `web.xml` - необходим для Tomcat, чтобы "развернуть"/задеплоить приложение
* Приложение разворачивается посредством распаковки war-архива в папке `webapps` Tomcat-а
* Tomcat - контейнер сервлетов, отдельное приложение, которое запускается 
на определенном порту и делает доступными ваши сервлеты.
* Все сервлеты приложения имеют доступ к ServletContext, который стартует до запуска сервлетов.
* В этом контексте можно держать различные атрибуты, которые будут доступны везде.

## JSON

```json
{
  "id": 1,
  "isWorker": true,
  "firstName" : "Marsel",
  "marks" : [10, 15, 20],
  "friends" : [
    {
      "name" : "Victor",
      "age": 28
    },
    {
      "name" : "Daniil",
      "age": 30
    }
  ]
}
```